【回帶系列】97樓市狂潮 邊個屋苑最癲？

【回帶系列】97樓市狂潮 邊個屋苑最癲？

97樓市高峯，曾令不少港人輸盡身家，直到2017年，香港樓市不斷創新高，似乎仍未見頂，究竟消費力看似無窮無盡的港人，為了買樓可以去到幾盡？

【荃灣愉景新城】
愉景新城是港人集體經典樓蟹回憶之一，於1997年9月金融風暴爆發前的最高峰期發售第三期時，平均呎價逾七千元（當時以建築面積賣樓，換算實用呎價約8,400元）。之後樓市泡沫爆破，樓盤約一年後入伙，樓價已跌四至五成，買家無法上會觸發大規模撻定，據講約1,100個單位中，多達300伙撻定。至2003年，愉城樓價累跌七成。

【青衣灝景灣】
青衣灝景灣97年6月發售，當年廣告「擁抱璀璨明天」，不幸撞正九七樓價暴瀉，撻定、蝕讓籠罩屋苑，被稱「浩劫灣」。首期713個單位，建築呎價由6,284元至7,258元。當年成交價最高單位為1期3座37樓A室，實用829方呎，成交價982.69萬元，實用呎價11,854元。

大家話似唔似今日Milano ？
上帝要你滅亡必先令你瘋狂
97金融風暴前 樓市咪又係日日破頂
一家大細入票買新樓
但之後既事係點 大家都好清楚
不過香港人善忘 唔記得哂姐

之後咪就係升到今日未停過

比97升咗一個double

個教訓係咪有買貴無買錯？

香港7成人供完樓，購買力大增，有錢人周街都係，係樓主唔喺啫

樓主咩唔係ar
樓主買左公屋
睇唔起新界西d樓 佢話連屯元天都未踏足過
你話係咪富豪level先做到
請你收返你言論

本人在此向樓主道歉

Sorry 我死好命
住開市區

知你係公屋富二代啦

傻既，遲買貴幾球，唔係唔買阿，樓價gogogo

冇錯，依家同97果陣唔同，有壓測 北水 剛需，未來港樓只有升

冇浪翠園?

【本報訊】新界兩大97年經典「樓蟹」命運各異。新地（016）發展的深井浪翠園，市場剛錄得97年摸頂貨成交，業主死捱21年才返家鄉，賬面賺16萬元。長實（1113）天水圍嘉湖山莊有「97貨」變樓王，勁賺逾七成，兩房逼近500萬元。
中原城市領先指數CCL最新報167.51點，較1997年10月高位102.93點升63%﹔因交通問題，浪翠園卻是全港少數仍未重返97年高位的經典樓盤。當年一場金融風暴及03年沙士，浪翠園樓價大跌逾七成；能夠由97年守到今日，由蝕七成到有錢賺，應是樓市神話。

屋企層樓97 買，依家升左2 倍

捱得過97實好野架
不過 M記同97比 都貴左2倍啦

個時幾多釐
個時有冇150?

個時有冇唱好大灣？

醒下啦柒頭

政府就想你買唔起搬去大灣ja

撐樓主

個時價樓幾多呀？
個時大部分人 借既按揭重少過依家呀
個時97都話有剛需架 結果呢

20年前正值97年時期，當年按息以P或P+計算，實際息率約達9-10厘高水平；

個陣十釐。而家2.x 釐ja!
個個以為必䁠
炒樓
借上借 個時又冇壓力test

一跌少少即變銀主盤

買唔到樓咪酸啦
月尾記得交租

97真係冇剛需
冇150

而家啲人由 12年忍到依家

你就酸啦, 樓主有樓, 邊洗交租

咁佢嘈乜

嘈家陣買樓正on9, 我上個月俾佢屌完, 家陣已經賣左樓保平安

層樓我老母既 公屋黎

點解要屌 因為依家D樓價高到離哂譜囉
好多人辛辛苦苦做一世 就係為左供層樓
比發展商揸壓 拎哂你之後幾十年既購買力出黎
咁樣係唔合理 呢個世界唔應該係咁

但奈何大部分人唔覺得有問題 呢個先係問題

好似我個行 大部分同事都搵緊4-5萬 一個月
但係佢地都係買唔到樓 呢個社會咁都算正常？
4-5萬一個月 好過好多人啦掛
我好彩姐 有層公屋住 無置業需求
但唔可以落井下石 同D業主 一齊笑鳩人 係租租
唔想有人比D仆街 昆入市

咁只能答你四五萬一個月好少
港島一個三房已經係一生人嘅人工

你可以屌 但要同時諗方法解決呢個問題
政府唔會幫你 死心

咁如果4-5萬一個月係少
政府應該比佢地抽居屋
月入4-5萬 已經係全港頭10-15%

你結婚未? 如果結婚係叫老婆去你間公屋同你媽住 right?

你試下係li登開個post話自己七萬野
係全港top 1 人工

睇下笑唔笑死

點解你地重唔明白
已經唔係再用打工儲錢再買樓
呢招過時ka la

只要你冇asset。冇一樣資產可以另你追到大市升幅
你之後會好難追

你繼續屌
呢幾年樓每年升10-20%
你好彩唔洗租私樓

當你租一個萬五嘅單位
一年當200k

你打工一年 嘅$都追唔到呢個升幅+租$

唔好再睇每個月個人工la

大把L樣 有唔洗報稅嘅收入 十幾皮la
重係到以為搵4萬以上係好高.....

早d訓la 諗下點玩呢個遊戲
再𨳒 都冇用

我自己住
至於結婚未有耐 不過女朋友話住公屋無乜所謂
最緊要佢有得去旅行 生仔之後唔洗做
佢私樓妹黎
阿媽係大陸

所以咪話個世界唔應該係咁囉
依家大部人租樓既人 只係幫業主打工

香港係地產佬玩哂
你住係到係要玩呢個game

中共用地產要迫走香港人
以後全港九新界係腥香港人
佢哋買哂你地啲樓
窮既住哂公屋

咪再用97/03比

而家就算跌50%好多人重賺緊
同03之後 香港人唔會再放過買樓機會

世上冇咩應唔應該
個rule係咁玩

但其實最大問題係 我真睇跌
唔係為屌而屌
為想跌而唱淡

你呢d咪典型 比地產佬 大業主 洗哂腦個種人囉
如果港樓真係只升不跌
我敢講 香港90%普通市民 都唔會買到樓
地產佬 大業主 中國人 一定夠錢買起哂香港樓
到時只租不賣比香港人都重得呀
到時你有得唔返大灣區？
今時今日 中央要係香港推既野 會推唔到？

大陸係想我地去哂大灣woo

如果係咁 重洗搞咁多野咩
重設空置稅
重減居屋價格
一咪整到有咁貴得咁貴
賣樓賣得有咁慢得咁慢
到時住都無得住
你地重唔乖乖去大灣區咩

雖然而家真係貴得唔合理，睇淡可以做租租，但有心想買唔係完全無選擇，大西北舊單支三四百萬都仲有，首期都係幾十萬，兩公婆有心儲幾年一定得
只不過而家好多人覺得一定要市區新樓有會所四五百呎沙士價先收貨
利申：非aa

大西北人住架咩

唔好信個D所謂換樓論啦 AA強行將佢合理化
供樓早3-4年都係供緊息 你不斷換樓 其實利息支出都係多左
再講 當你30歲買到第一間 大西北單支
要幾多歲 幾多年後 先換返D正常單位？
35歲？40歲？ 再做30年按揭 供到 65歲？
一個唔好彩 一個金融風暴打過黎 你就要守住間單支大西北 十幾廿十年

依家係呢個樓價高到唔合理時候
更加應該保存實力 做一D穩健既投資
到時樓市爆破 或者 回調既時候 先再用最大既購買力去執死雞

我就係中環返工既
如果日日環返工放工 搭個半鐘頭車 來回三粒鐘
點頂呀
返8粒鐘 都變 11粒鐘

乜野係穩健既投資既投資

咪係囉，住九龍站就差唔多

講起投資今年咩都死，手上d股票，債券，外匯全部都蝕 ，得美股似番d樣

做一D穩健既投資

Bond ah?
定期？

樓主講緊嘅投資係穩定過樓既 介紹下

番中環緊係買離島，一起身望住個海景

呢三個月都死哂
樓市繼續升緊

柏麗灣

你唔信換樓論
咁你睇跌個時買
換樓論依然係到架wo

記得十年前高登都係咁
個個搬97出黎講 又話支爆 賣樓保平安 大把人賣左樓租屋住等樓價跌 結果係點大家有眼睇
你地咪繼續支爆等樓價跌囉 大把人上左車賬面已經賺左幾十萬

果時買dream house咪唔洗換

唔好一聽到投資就起哂鋼啦
鐘意買大藍籌股票收息又得 買ETF又得
見市場轉差 唔想搞咁多 咪做定期囉
依家定期都有2.x厘 同 部分單位收租回報差唔多
但同買樓收租比 慳左好多雜費

最重要係保存左購買力 都時樓市跌市 都可以入市

其實捱得過97 樓價咪又係升到依家咁
就算趺又點 負擔得起供得到 經濟好返一樣爆升

用周五收市價計*
你up得出一隻藍籌呢三年跑贏樓市我睇下

咁點解決住既問題

咪撚玩啦 5寶

邊到黎 咪返邊到
出黎做野前 係邊到住 咪繼續係個到住
想有個人空間 同 屋企人不和 或 有特殊情況既
咁無計啦
一係租 唔想租 就要買

如果本身租緊樓，即是你會建議繼續租樓等跌市先買 現在就先炒股先

下 你計下樓市呢3年升幅 同 823呢3年回報先啦

Btw 你個換樓論頭3-4年供息你都up得出 真係研究清楚先發表偉論啦

我當然知頭3-4年都有供本啦
係比喻呀
如果你層樓供30年 你計返你頭3-4年供既
係咪同你全期利息差唔多

你唔計息架？
計埋收息同賺價 唔撚多過你樓市呢3年升幅？
樓市平均喎 你唔好用d極端成交黎同我計

屌 咁10年後賣樓 向銀行贖返個陣計幾多息幾多本金ar

三年前5x0萬嘅樓 而家900-1000

不嬲老一輩都有呢個講法 供樓頭3-4年 供全期利息
未講過就算啦
你日日換樓 稅 + 息 都蝕到你仆街啦
呢十五年都升 梗係cover 到啦
大佬 但我個立場係睇跌
大家立場唔同 有唔同睇法 好正常
但之前十五年都升 唔代表之後都會繼續升
我亦都比左好多例子同原因 點解睇跌

Btw 放棄同我計數啦？
一隻領展就收你皮啦
定你以爲我會貼QQ ？ haha#dog

你又搵d資料黎睇下
定9up唔洗本

你計息我唔識計收租丫？
冇一隻blue穩過樓

唔想嘈

但真心冇一個穩定投資好過樓

唔洗三年
去到2016我都贏

維景496呎 512萬

2018 496呎 912萬 成交

兩年幾ja woo

你收得租 即係無住屋需求啦
同埋我唔係同你討論緊 買樓係唔係一個好既投資
住 我從來都覺得係必需品
我叫人唔好係樓價咁離譜既時候買樓
你就同我講 買樓係最好既投資
可能係既 岩哂d蠢人

算la唔想嘈

你邊儲 0 asset 邊等

可能四五年後先跌兩成

但每1年升1成

WoW
如果只係個別成交 唔係整體樓市
你搵尋日大圍一千萬個個都得啦

如果我覺得4-5年後先跌
我就4-5年後先開post啦
我梗係覺得近 先出黎講自己既睇法

唔係話唔好買樓
但買樓都要睇時機架
無話叻到可以係最低低位買到樓
但都唔好係接近最高位買呀
輸死人架

投資一樣野係必須品上唔係仲好咩，人人都要住架喎

又錯
你係香港呢個遊戲
係得你自己覺得必需品
唔應該炒賣

但成個遊戲同 d 整rule 個d人唔係咁諗呢

我都想正正常常住

但政府唔係咁
中央唔係咁
地產佬唔係咁

你可以點？
我選擇接受現實
我要跟lee個rule玩

𨳒 咁你又搵個別bluechip

樓主這個Post高質

咩係最高？

覺得覺得

佢重未答到一個穩定個樓嘅投資工具係乜

如果我肯定
我拎諾貝爾經濟學獎啦
On99

上面講樓個例子用2016年摸底黎計, 唔多公道
CCL:

樓主答下la

你用個股計
我就用一個屋苑單位計

第一城 284實尺單位
中高層
2015年成交 400左右
2018年最近成交 580左右

就當買來收租計 要有50%業權
400萬 首期計稅同律師費 約210萬
就當每月管理費加差餉1800
當每月平均租金12000 扣除每月連息供款約7500 每月平均淨4500
3年後今日計賣 580萬
總回報186.5萬 回報89%

你計下823來睇下

每個時期有每個時期 穩定既投資工具
你唔好再以偏概全啦 咁97 03 樓係咪又係穩定既投資工具？
做定期咪最穩陣囉 不過你又會話回報低 銀行都會執笠
大家出發點都唔同
你當樓係投資工具
我覺得樓係 生活必需品

我認為係，本身無樓可以任何時候買
香港樓只有買貴無買錯
但唔係買劏房，而係實實際際買 1房以上單位

而家市場係盲搶4，5球樓
尤其是450萬以下果d...
要做到高成數按揭

樓價雖然可以無休止境升，但唔好忘記 單位面積唔係無休止境細
當細到 某個程度，如果收入無上升既話，劏房盤不斷盲搶，我都想像唔到

傳統智慧話比我聽，買樓係要買3房，2房都可以，1房係極限

買樓黎投資或者1開2個d唔討論
講實際80 90後遇到既2個情景
1. 結婚之後有需要住，冇首期，等跌，局住做租租
2. 結婚之後有需要住，有首期，唔買等跌，做租租

1. 就冇計，如果樓價真係跌就好彩買到，唔跌就真係好慘
假設最後樓價keep住上而佢地一世都要做租租，我會真心替佢地覺得慘

2.
用嘉湖山莊做例子：
現時2房單位大約580萬
一年前2房單位大約440萬
兩年前2房單位大約340萬
兩年升幅係70.6%

（搵唔到兩年前租金係幾多）
呢排月租大約係12k
如果按樓價升幅推算
兩年前月租大約係7k
一年前月租大約係9.1k

兩年前有能力上車但選擇等跌既人
已經犧牲左 7k*12 + 9.1k*12既租金 （然後今個月比業主加租到12k）
呢度都19萬幾
換句說話當今日買返層樓
要樓價去到340-19萬，即係321萬先打個和
而實際樓價已經去到580萬，要跌到321萬
即係大樓爆到去足足跌45%，先可以打個和，跌過45%先有賺...

當去到今日後悔想追返
所需要既首期已經由當時9按/8按既34萬/68萬
大大增加去到今日樓價6按既232萬
根本想追返都未必追到

如果計好曬數買完樓真係樓價跌，最多自己肉痛d同埋比淡淡笑自己買貴左，但起碼都叫做解決左住屋需要
等唔到樓價跌既話
望住自己既儲蓄由夠比首期有突到完全唔夠比首期
或者原本可以買3房到2房都買唔到
然後租金又keep住加
呢個風險+精神壓力自問我個人承受唔到
所以我就寧願上車先啦

係你地當買樓係投資炸
我無講過

佢又話唔用以投資工具角度去諗wo

講回報報就得喇，理得你投資又好切脂又好，計隻823嚟睇下喇

唔係深井浪翠咩?

計唔掂即搬龍門

我嚟學野架，俾機會樓主計下隻823先喇

唔係想R頸

但政府都炒地高價賣
發展商又炒
其他人又炒

你自己一個當必需品

你唔覺得好天真咩

我無係3年前叫人唔好買樓等跌
我係叫人唔好係呢刻買樓
3年後樓繼續升 你可以到時先用呢個環保post黎笑我
但我係認同你上文講既野
不過今年係2018 not 2015
2018 薪資水平相比 2015 亦都無上升70.6%
如果你覺得樓價 可以長時間脫離市民收入
咁樓價好可能會繼續升
但我唔相信呢個情況會持續一段好長時間

呢個真
買樓係贏按揭個低利率槓桿

投資係一項必需品之上回報唔係仲好咩

樓主
你信我

當你買左之後
你當佢係必需品嘅睇法會180度轉變

原來你知收入冇升到70%

所以咪要有其他asset (其中就係你講嘅必需品）黎追通脹

你明唔明ka jei
唔係既話 話之你全港收入 top 6.8 la...

無意笑
真心純討論
我都覺得現時樓價係貴
不過都係個句
要諗返最壞情況自己承唔承受到
買左樓 最壞情況係樓爆 除非自己份工係d高危野 否則根本冇風險 除左比淡淡笑同自己心痛
租左樓 最壞情況係樓價keep住升 咁已經解決唔到

買樓既人冇需要說服租租買樓
租租冇需要說服業主賣樓一齊做租租
租定買呢個問題二元對立永冇中間
自己諗掂自己承受到就ok

我都係被迫當房屋成為投資產品

成班係咁講3年前 5年前
我係講之後跌呀
我理得之前升幾多
97年前 買樓都係必賺啦
20年前 97係分水嶺
依家 18年 我覺得係分水嶺

巴打

你真係難得既好人, 估唔到咁真心錢塞入佢袋

不過有d人你係幫唔到

屌 神又你 鬼又你
呢頭用90年代息口預測將來加息到6-7厘閒閒地
個頭就話過去3-5年樓價升無意義要預測將來
你係得ge

而家樓市有幾個市場

1個係靜到拍烏蠅豪宅市場
1個係藍籌屋苑比實力玩家
1個係比資金少又想做業主玩 蚊型新盤
1個係跑輸大市 舊單棟樓
1個係唔理世事村屋

你應該諗到樓價升到癲 係邊個市場
呎價升得最癲係蚊型新盤，450萬真係關鍵位，亦都係一般人正常負擔水平

龍門去咗邊

大家訓la不如

我地係咁醒日日𨳒緊女

洗係到嘈咩

加到6-7厘？
睇過Fed 利率點陣圖2020年之後既長期利率未？
未睇過既話，睇下之前誠哥係業績發佈會講過乜？
美國inflation rate 3年後去唔去到6%一年？
美國政府發出黎既美債，ytm去到IOER + 2厘，仲還唔還得起？

試諗下

太古城急劈200萬沽貨 低估值最多兩成

此post樓主回應在 #54

Quote部分回應：
假設買600萬樓 借8成 480萬
買完3年 利率由2.15厘升到6厘
每年還多20萬息 點還呀？

同一post

# 60

Quote回應：
如果美國之後3年 每個季到加0.25厘
而香港又跟足既 到時5-6厘利率 有乜出奇呀？
如果到時美國經濟放緩呢d就係後話

之前香港10幾厘利率都試過啦
發生過既野 再發生多次 有幾出奇呀？

用#57回應

人民幣眨到咁, 下半年做大陸人零售生意既公司應該食晒屎

#69 有人回左

唔好咁啦, 樓主唔會覆你地架啦

如果樓主有根據/數字/資料推測到IOER 升到 6-7厘，我會佩服樓主有獨特見解

如果只係憑感覺去估，咁就笑下算

所以最緊要有公屋
跌完即刻去抽居屋

依句由你講出黎好似怪怪地。

之前 call loan； 到聯儲局連加12次 0.25％；到尋日“on9唔識睇成交量”, 有邊次你唔係隨口up一d 無證據支持嘅論點嘩眾取寵？

你唔好淨係識話人。

佢會答你“如果通漲持續強勁 經濟持續增長
會唔會上調利率目標？”

“如果”完再揀d自己喜好嘅情景黎做證據，真係無敵。 都話聯儲局唔搵佢過檔真係浪費。

我明白樓主立場，但真係有點煩....

林鄭出居屋新招，就拎居屋市場跌價新聞黎打飛機，係咁吹會跌....

到今日都未跌，人地買新樓就拎返97去比....我知，要等埋10月施政報告嘛...

其實正正香港人經歷過97 03....跌到幾低都可以升返晒.... 就更加證明只要供到就無問題...遲早升返....

依家銀行存款量，私樓供斷比例，銀行借錢機制，都比97好得多....大把人就算自己失業供唔到，靠家人靠存款都繼續供到樓....

經濟的確可以突然轉向，高位買始終唔抵.... 但居住問題迫切性大，好多人唔似樓主買左公屋咁好彩....新鴻基新盤係遠d, 但開價進取，新樓按揭易做成數較高.... 間屋亦比市區大同新.... 唔係唔吸引....

始終香港已無乜新地皮，4成仲要俾公營房屋，人口又繼續增加.... 其實長遠仍好難睇淡.....因為供應一定比需求低.....

買數最緊要量力而為

無地皮 呢個先最恐佈, 填海都搞你5-10年, 你唔係後生點等

一日大陸未爆一日香港樓市難跌，大陸係咁放水D水無出路就黎晒香港炒樓

租住樓等

如果萬能key

由填海到起到見到成層樓 無15-20年都唔洗諗
填海只可以應付長期供應 短中期供應都係得個吉
搞農地 棕地 解放軍d地 哥爾夫球場 先係最快可以起到樓
不過當然搞咩地都有無限反對聲音同勢力
要樓爆 其中一樣因素 就要相信政府有能力 亦都好樂意搞掂曬呢d反對聲音 迅速做地賣地起樓

呢d 地全部唔搞得,一搞就要傾十年

其實搞農地 棕地 解放軍d地 哥爾夫球場 , 都未必好快....

就算無反對聲音...唔計清場....要搞好基建都要時間, 講緊唔止交通, 仲有供水排污....而搞供水排污多數要駁好長渠, 又會引發其他問題.....

你睇下再升落去 林鄭會唔會再出招
到時一個房產稅 一個增值稅
大把人可以由租客變業主
你要搞清楚
香港唔係唔夠屋比人住
係大部分既屋比小部分人買哂
租戶要付出大部分收入比業主 呢個先係問題所在
簡單D講 即係房屋分配不均

所以你講個D咩 填海做地 開發農地 收返Golf場 全部都係廢既 無用既
因為就算有新供應 都只會有好少部分落到 真正有需要人既手上

依家唔係唔夠單位比人住
係D單位比小部分人揸住哂
二手空置單位都重有3.8%啦

所以都係最根本問題，政府到底想樓價升定跌，大家心照

要解決供應問題好容易

1. 房產稅
2. 資產增值稅
3. 限購令
4. 租務管制

以前英屬香港 可能真係無可能會出現
不過依家係中國政府管治香港
近近地既深圳 已經做左限購
房產稅好快又會係全中國出台

以前唔敢郁 香港地產商
唔代表以後都唔敢郁
回歸已經21年 大陸政府一早插哂針 全面控制哂香港
空置稅就係一個好例子
以前所有辣招都係針對買家
空置稅擺明做鳩地產佬
政府如果想樓價繼續升 唔洗搞咁多野
將按揭成數放寬 即刻會迎來另一波升浪

好波

中間輸死左好多人唔講
好多燒炭 跳樓 破產 唔講

我覺得你俾意見係無問題, 但唔好亂講事實.....

1. 據差餉物業估價署《香港物業報告2018》, 2017年私人住宅空置量回落至3.7%.

2. 據政府統計處, 自置居所住戶在家庭住戶總數目中仍佔49.2%. 如果只計私樓, 自置居所佔64.0%

其實一個正常城市係會有一定空置量, 因為本身單位會有流轉.....當空置率太低, 其實係唔健全, 反映香港房屋供應真係好唔夠, 亦無流轉......3.7%其實真係好低.....當total 數量唔夠, 你同我講只係"房屋分配不均", 增加土地供應全部都係廢既 無用既....會唔會好笑左d?

第二, 依家香港有一半家庭住戶住係自置居所, 你講"大部分既屋比小部分人買哂 " 敢問你有無數據講緊"小部分人"係幾多人...?

要多d人買到樓, 除左要增加供應, 政府即時做到好簡單, 就係減辣, 令二手市場流轉, 令供應不限於一手樓(發展商可控制)......但政府根本唔想樓價一下大跌, 先焗住keep 住辣招再靠增加供應, 期望唔好升咁快.......你話如果樓價一下大跌, 政府民望會點? 正正97 -03 試過, 你又估林鄭想唔想?

香港好多人買唔到樓, 但同樣有好多人係業主, 你講嘅"小部分人"不是事實, 而你一味話靠林鄭出招, 就可以改變, 我亦認為你高估左林鄭....

得幾千個 相對所有業主比例唔少

好佩服樓主同班低置業主咁樣顛
一齊叫樓市gogogo算，反正每次樓市跌都唔係關本土政策事，外圍影響本土經濟先係原因
成日講剛需，住屋需求現在只係佔一細部分，好大部分其實係投資需求，當市一跌，呢部分需求自然會縮
不過，業主係樓價大牛中既弱勢社群，一定要叫下gogogo, 維護下業主寶貴既權益，外面人人都想佢地死

樓價大牛市，人人想佢地死
樓價大熊市，又冇左忽身家
大家要好好愛護業主

珍惜樓主，連登唯一清泉

＊唔高先啱

連登所有業主都係贏家

5成自置居所比率好高？
唔洗再提高？

新加坡自置居所比率可以去到9成

多倫多都接近7成

同埋香港既租金負擔係比呢兩個國家都要高

另一個問題 小部分人擁有大部分物業

《財政預算案》寬免全港業主四季差餉，每戶每季上限為2500元。立法會文件披露，全港最受惠的業主持有15645個物業，可獲總額達1.026億元的差餉寬減。

根據政府回覆立法會的文件顯示，在寬免四季差餉建議措施下，全港頭十位最受惠的業主，一共持有40136個物業，合計獲差餉寬減額2.6億元，其中最多一位持有15645個物業，業主所獲的差餉寬減額達1.026億元。

無人高估林鄭
林鄭只係一個地方首長
中國政府時已至此 已經無需要顧忌香港地產商同埋大業主利益 需要出招時就會出招
唔好忘記 地主從來都係中國政府既敵人

請大家好好愛護
樓市gogogo，租金加加加

你提到差餉個point 幾有趣，
依家出左街，
返到屋企又貼d資料俾你睇，
等你對現今社會多d了解。

請學水鏡先生咁 幫樓主含住 愛護樓主 珍惜樓主

D老屎忽口吻 真係好難頂
唔洗貼啦
得你最了解現今社會

你個角色定位好似係 湊熱鬧 搖旗吶喊
同講埋D無聊野
你d留言大部分都無乜營養 全部都係垃圾黎
無乜實際討論價值

明明一直講緊住宅...

其實差餉那數字本身包左商業物業....而差餉署所指每一物業係可以指每一個鋪/office單位.....

基本上有發展商揸住個商場/商廈，數字就會大增....

咁到底香港有無 住屋分配不均問題？
如果你話無既 咁我唔會再回應了

你d龍門任你搬ge偉論咪都係垃圾
你就好 有水鏡長期含住

咁咩叫唔平均？ 財富本都分配唔平均架bor.... 你想點樣叫平均？ 就算人人有樓，有人大屋有人studio flat, 咁叫平均？ 事實就係唔平均架....

自由市場，你想好似北韓咁平均？

你有意見，覺得會跌，ok....後市無人會估到.....問題係你用錯數據作推論..... 我唔知你講咩為之少數人.... 如果業主係少數，97年到03年負資產就唔會咁多人唔掂，之後曾政府就唔會停止推地...

政府係要做野去減少樓價升幅，我亦講左我睇法，減辣去重建二手市場流動性...即時可多左供應.....樓價就唔會受一手樓控制，但政府唔去做咋...可能你又覺得唔好，無認我那d point...

你真係低能
又講新加坡, 新加坡咁加係因為有大量組屋 姐係資助房屋
其他地方你就計資助房屋, 香港就唔計 剩係計私樓

真係龍門任你搬

依家個市追過左97好耐啦

但大學生對比97年既人工升左少少

其實政府夠癲
一野落閘唔比大陸人買樓（or 限買令，一個大陸人最多持有一間）
個樓價即刻會跌30％

但係政府點會敢做啊
一陣引爆左個bubble 咪仆街？
比你係高官都唔想任期內有事

其實政府好多野可以做，但唔會做

年頭買樓，學人教精人，要受教了

就係佢呢種新業主 先最驚樓價跌
大陸今年就會為房產稅立法
到時成個大灣區 大陸城市 都要交房產稅
可能中央唔會係香港實施房產稅既
但如果實施就真係唔意外

我唔幫樓主含，要幫連登低置業主含，業主係大牛市中比人打壓，真係好可憐，希望業主加多d 租，一來彌補心靈上既傷害，二來希望租金升幅唔好繼續跑輸

年頭買，呢家賺左幾球，唔驚啦
低置業主話政府唔會打壓樓市架

無論樓主講幾多無力言論
如果美國經濟一路好 加息到6厘
投資823回報好過買樓
出post叫人唔好上車住
樓要平均分
購買用人均入息中位數計 樓價唔合理
出一個空置稅政策就代表政府將會出多幾招eg.資產增值稅 要全力打擊樓市
你都含住佢 你話你幾偉大

Btw 我係14年上車 上年年尾換樓 無教精人 係叫人有能力就買自住 揀實力二手盤 唔好諗住等跌撈底懶醒目

唔係話你年頭買阿大業主，你晨早一開幾收租加租日日賺啦

係ar 好驚ar
大跌5成又可以入貨做仆街業主

又係如果
你係習總親戚收到風

屌 原來又係新做按揭業主
根本屌我個班
大部分都係 16年打後 買樓 換樓個堆人
咁我明點解啦

我都奇撚怪 香港有邊個唔想D樓平返D
本身有樓既可以換大D 或者買多間
本身未有樓既 可以用平少少既價錢 買到樓

咪就係近呢1-2年買樓個班囉
好心啦 你地自己上左船
唔好扮哂苦口婆心咁勸人買樓
跌呢 就真係死你班新業主啦

真相大白
皇天不負有心人

我可以功成身退啦
成功搵到大家叫 GOGOGO 原因

一個年頭買樓
一個上年年尾換樓

相信其他GOGOGO 都係咁上下情況

大家諗下好唔好同佢地一齊上船 叫GOGOG啦

又來幻想樓市一跌業主就死
其實你堅係唔明白 唔計呼吸plan d納米單位業主
其他業主持貨力比97 03 08都強左好多
你有無曾經有一下去睇下二手樓 親身去感受下二手唔夠盤供應 又幾台買家爭住出價情況
有無睇下幾多業主早年買落 供剩小小甚至供滿樓有幾普遍
樓市跌5成 呢d業主真係你幻想咁要即時拋貨走佬咩

咁你心情好矛盾喎
假設你真係有舊錢
你又咁相信樓係最佳投資工具
你點會唔想樓跌多D
等你可以買多 2-3間黎收租呀

根本講唔通

一齊叫gogogo 啦，講多無謂

樓跌少少
舊業主梗係唔會死啦 重會好開心添
舊業主不知幾想樓價快D跌
不過好似你呢類新業主就唔係咁講啦

到時人地用你70%價錢 買你隔離單位 你唔知會唔會心理唔平衡呢

正如”朱古力布甸”所講,
差餉徵收對象唔係限於住宅，
商鋪、車位、廣告牌、天線、儲物室等等都要交差餉，
每一個項目亦會當獨立case咁收差餉。
所以入得頭果堆都唔會係hold 大量住宅，
因為香港依家係無Residential REITs。

樂富商場其中一層廣告燈箱都已經64個估價個案，
每一個都係《差餉條例》下”物業”。
排頭位有15000個‘物業”唔出奇。
而頭幾位”業主”其中一個仲會係”香港房屋委員會”。

新加坡自置居所比率雖然比香港高，
但香港出租公屋遠比新加坡多(新加坡組屋以出售為主)。

“於2017年第三季，約215萬人（佔人口約29%）居住於公屋單位，而公屋單位的數目則約為808 000個。”

如果香港公營房屋政策學新加坡改以出售為主嘅話，我係非常支持。
建造公屋嚴重浪費珍貴土地資源，營運公屋亦都係長遠負擔。
每個月淨收千幾二千蚊係嚴重浪費。
公營房屋改為居屋出售或以應課差餉租值放租已經能夠大幅舒緩樓價，
亦係更有效運用社會資源。

你層樓又幾時買架
唔好講廢話啦
比個機會你老作 話買左好耐
但唔想樓價跌
唔想換大D
唔想買多間收租

佢年頭買

討論返97個陣啲人點癲啦
個陣你唔買
賣你枝籌都大把錢揾

一齊陪新業主叫GOGOGO

長線投資 有調整先係入貨時機wor
調整就唔開心 呢d係短炒心態
你有無投資開架其實
下下諗住至低位入 至高位出 你係咪咁叻所有投資都做到？
你買823係咁玩ge?

我好似一向都係話1月買左，
買完仲夠mortgage link,
我幾時講過買左好耐？

加3厘實際支出仲少左嘛。

大家要呵護低置業主阿，佢地成日比人打擊，社會對佢地好唔公平

你口無咁大下化
含實樓主都無啦
護實樓主算啦你 夠你飽架啦

用唔到口，就用手啦，比你地舒舒服服

唔得 揸住來含先交到貨 唔好要樓主失望

我唔含樓主，我愛業主

你鐘意$470入騰訊 無人阻止你
同埋你唔買都買左啦
唯有寄望全球經濟唔好轉差 同埋 林鄭 唔會出再招啦

我都替你可憐 係呢d時間買樓 我估都係唯勢所迫

含左咁耐先來話唔含

柒左又扯開話題
點呀, 舉完新加坡做例子未呀?

睇跌就賣公屋 撈底換大屋啦不孝子

大半年前買落都話新業主
700同樓市比
700股本係咪好難有新供應？

不嬲幫緊你地含，排隊啦

你彈親出來都護住樓主
Ai ya 淡友又比業主咬
咁都唔係獨含樓主

邊有護樓主
明明講緊樓市gogogo ，又呼籲大家呵護業主
你過來啦，比個頭籌你啦，我功夫好好架

樓主有冇個限期想幾時跌跌幾多

到時再入番黎

含左樓主咁耐太污糟

其實對你都幾失望...自己D數據錯左, 人地講返正確你知, 你淨係攻擊人地係咪買左樓...根本就唔係真係想用數據去講.....仲要係咁搬龍門.....

我都買左樓, 2016年前, 依家升左唔少....計埋按揭成數, 跌一半都唔驚, 的確想買多間....買時都覺得貴, 怕見頂, 但根本香港樓價長遠都會升, 因為見到供應真係唔夠, 自住需要就唔理到咁多...好過俾租人, 供同租差不多..租仲要受加租壓力........那時想法同依家一樣....

其實係度討論, 你對家有買樓好正常, 佢地最少真係有落場, 唔係只講唔買, 言行一致......我都幾尊重....個市升定跌根本唔係我地靠口講....

買樓係一個個人決定, 無人迫到人買.....唔買亦無所謂....但如果你有一日要落場租樓, 可能會更明白點解想買....靠估政府政策去決定買唔買就真係成世唔駛買....而就香港整體而言, 增加土地供應同人口政策先係治本......

其實咩為之貴, 根本係相對, 或者咁講, 買樓從來都貴, 就算你12年買一樣會覺得貴....但依家睇返可能就係唔貴....CY 2012 上場夠係威係勢, 講咩港人港地, 17年佢做完了....咪又係咁....政府根本驚個市升又驚個市跌....原因正正係香港有大把業主, 市跌仲會影響埋銀行同金融...成個氣氛會差, 到時低下層仲慘.........所以政府唔可能迫個市大跌...大跌亦唔合乎中共要經濟好嘅手段.....

地少人多, 買磚頭從來係香港實況....話說回頭, 呢度都有唔少業主bor...業主真係少數?

樓市本身有循環, 只要有一日跌, 樓主就會覺得自己睇o岩了....其實呢個必勝論調就一定賭得過....

拎股票同樓比，呢三年股票唔會輸。
重點係有冇人可以用240萬現金，買到價值600萬嘅股票？
或者敢用600萬現金買823囉，咁回報率咪高過買樓囉。

講返邊個屋苑最癲，我諗第一城都算數一數二，食正哂細價樓、沙中錢、大陸人。

幾乎俾數據，有理據既，樓主就會選擇性唔覆

今次咁勇敢搬龍門，亂鬧幾句已經好難得

但事實呢三年用6m cash
買左螻回報高過823

其實你要搵藍籌跑嬴樓市布幾難
2382 175
只係你有無可能夠膽用咁大槓桿去買股票

Agree
只是上面樓主講「穩陣投資」
我唔覺得呢三年有野stable過樓

真理

想問下樓主幾歲。月入幾多？

有兩對人幾年前結婚
大家當時財力一樣咁上下
一對選擇上車
另一對等樓爆租樓

到今年
第一對繼續供緊樓 每個月既居住開支fix左 生活穩定
第二對發現同第一對既距離越來越遠 比業主加租 自己都變得冇機會上車就發窮惡
鬧政府唔幫 鬧樓價貴 屌業主 話要樓價跌
除左戅鳩我都唔知可以點形容

決定上左車個d業主
佢地d樓抽獎抽返黎？唔洗比首期？唔洗供？唔洗冒樓爆風險？
點解佢地用自己血汗錢+有眼光成功上左車
要比做錯決定既人屌？要政府打擊自己幫對家上車？